[36撚] ad3 車主請進

揸緊大羊主要返放工
想轉ad3 lt 貪佢方便落雨唔駛怕濕底褲
短途唔駛笠頭
但聽聞代理廢維修貴
網上又好少車主分享

想知實際部車有幾好用，天熱冇風吹係咪好撚熱？
整車有幾煩？
買2 手連o 記避震係咪明智？

任何用家意見請分享

自己本身揸緊dt350i 近夏天成日落大雨
濕曬頭盔好煩 又要拎返屋企吹乾
同埋曾經試過雨後濕地派左次
為左安全同唔洗淋雨 所以考慮買多部2手ad3
其間不斷搵資料 但可惜真係少車主分享

總點要考慮嘅係揀300cc 定 400cc
因為ad3 300cc 係用光陽引擎
容易搵消耗品 油隔風隔同dt350i一樣料
平時都係自己換油換消耗品
自己揸光陽車 行左2萬幾km仲好精神
所以信任光陽引擎 偏向考慮300cc

而200cc and 400cc就係用標緻引擎
自己唔熟呢副引擎
考慮到日後都係自己打理部車 所以唔敢買

之後落黎就睇揀ST or LT版
自己為安全 預左帶頭盔 所以揀左ST版
同ST版價錢較便宜啲 又可以光明正大泊骨位
但揸落之後 發覺架車係唔岩戴頭盔揸
開頭成日撞頭 上車落車要睇頭
自己已經唔係高 168cm左右 感覺岩岩好
再高啲真係唔太岩揸呢部嘢
後座更加仲慘 如果高過160cm
戴埋頭盔係唔可以坐直 頭要微微向前
因為頭盔會撞到個頂 加左加闊雨擋
又唔可以拆頂收埋 所以女友都唔喜歡坐呢部
同我買之前 幻想出黎嘅駕駛體驗唔同
買完之後有啲灰灰地

咁就講吓我揸呢部車嘅感受
動力 :
整體黎講偏高轉先有啲力 因為架車重
要大力唔洗諗 當150cc細車咁揸
極速120左右 過100都叫緊救命

Brake:
日常夠用 腳踩會平均前後咁剎
但個腳踏好阻礙放腳
手制算方便 等燈斜路停有用

避震:
買返黎個時係 前原裝 後YSS
前避震好唔掂 因為左右輪共用一支避震
除左其中一邊過坑個時先吸到啲
平時過坑震到仆街 人都彈起
所以揸呢架都幾難受
聽聞原裝後避震係唔夠負荷架車重
所以買架改左避震嘅車會慳返啲錢

油耗 :
經常走高速都要$0.62/km 上下

駕駛空間同感受:
"缺點"
行高速時 風阻大 吹到架車左右飄
啲風吹你架車向左 個車輪又帶返你向右
扯黎扯去咁樣

無得好似dt350i咁放長雙腳
要曲住黎揸 長時間都幾辛苦吓
座椅有啲硬 唔好坐 配合埋個避震垃圾
經常行爛路我諗揸到想棄車都似

引擎噪音傳入車箱都幾大聲 一盡油勁嘈
後視鏡超大盲點 可以成架泥鬼係隔離
塊鏡係完全睇唔到 唔怪得啲人加廣闊鏡
泊骨位需要有完整一格空間先泊到
倒後辛苦 好難推 有暗斜更加慘

每次揸呢架車都好想落雨
因為好天揸呢架好焗 由其安左加闊雨擋
啲風只會由背後吹少少入黎
加上部車啲散熱氣會由散熱孔傳入隻腳
熱上加熱 所以唔落雨都唔會揸佢
水溫比較高 一般90度 一停底就係咁升
好快已經110幾 唔知係我部車問題定通病

落雨個時細雨無問題
但大雨最好都著雨衣雨褲
背脊同腳會因風帶雨吹入而濕
只得前座擋到下雨 如果得一套雨衣
就留返比後座啦

"優點"
盡情壓車 壓到底就頂住左唔會再落
落雨轉灣唔洗驚派車 呢樣贏曬
擋雨擋沙石唔洗彈到痛
前後座唔洗用藍牙耳機都傾到計
烈日當空 有個頂 可以擋到吓太陽

尾箱:
放到兩個全盔 都仲有空間放少少嘢
落雨開尾箱個時入左水
就要買啲吸濕嘅黎吸走
因為入面塊墊吸水 唔理佢會攪到一陣味
前置物空間都幾大 可以放到好多嘢雜物

暫時揸左兩個月 都無咩問題
整體黎講 只有為安全 唔洗正面淋雨
先建議考慮呢部 難受多過享受
但一落雨 就好慶幸買咗呢部車
如果有生活態度嘅人
最好會養多部26 先買呢部36
即係好似我咁

都講得好詳盡 有咩問題再問
如果其他師兄 曾經試過架車有問題
都發表吓 因為我都想知

多謝巴打咁詳盡
尤其係駕駛感受
完全係我想知既野